{"countExos":53,"exos":[{"id":1,"typeId":1,"question":"1+1=?","answer":"2"},{"id":2,"typeId":1,"question":"En mai 2016, quel pays d’Amérique du Sud a vu son président de la République suspendu ?\n","answer":"bresil"},{"id":3,"typeId":1,"question":"En quelle année, le pôle Sud a-t-il été atteint pour la première fois ?","answer":"1911"},{"id":4,"typeId":2,"question":"Parmi les écrivains suivants, lequel est l’auteur de la pièce de théâtre Les mains sales ?\n","answer":"jean-paul sartre"},{"id":5,"typeId":2,"question":"En quelle année, le pôle Sud a-t-il été atteint pour la première fois ?\n","answer":"1911"},{"id":6,"typeId":2,"question":"Parmi les auteurs suivants, lequel a écrit  Week-end à Zuydcoote ?","answer":"Robert Merle"},{"id":7,"typeId":2,"question":"  À quelle année du calendrier hébreu correspond l’année 2016 ?\n","answer":"5776  +3761是希伯来日"},{"id":8,"typeId":2,"question":"En France, en 1685, quel événement a conduit à l’exil de près de 300 000 personnes ?\n","answer":"la revocation de l'edit de nantes"},{"id":9,"typeId":2,"question":"En France, préalablement à la réunion des États généraux par Louis XVI, quel roi les avait réunis entre 1614 et 1615 ?\n","answer":"louis XIII"},{"id":10,"typeId":2,"question":"Parmi les auteurs suivants, lequel a écrit : « La Symphonie Pastorale » ?\n","answer":"andre gide"},{"id":11,"typeId":2,"question":"Quel pays est envahi par l’Allemagne le 1er septembre 1940 ?\n","answer":"la pologne"},{"id":12,"typeId":2,"question":"En quelle année considère-t-on la réalisation de la première voiture équipée d’un moteur à vapeur ?\n","answer":"1770"},{"id":13,"typeId":2,"question":"En France, quel roi ou empereur décida de la construction du Panthéon ?\n","answer":" Louis XV "},{"id":14,"typeId":2,"question":" Dans quel pays se situe Ouagadougou ?\n","answer":"AU burkina fasso"},{"id":15,"typeId":2,"question":"Qui a remporté les élections présidentielles en Centrafrique en février 2016 ?\n","answer":"faustin-archange touadera"},{"id":16,"typeId":2,"question":"À quel âge John Fitzerald Kennedy est-il devenu Président des États-Unis ?\n","answer":"43"},{"id":17,"typeId":2,"question":"À quelle date a été signé le pacte « Germano-Soviétiques » ?\n","answer":"1939 8 23"},{"id":18,"typeId":2,"question":" En mai 2016, quel est le nom du président de la République brésilien qui a été suspendu ?\n","answer":"Dilma Rousseff"},{"id":19,"typeId":2,"question":"Quelle personnalité politique française a été présidente du Parlement européen ?\n","answer":"simone veil "},{"id":20,"typeId":2,"question":"En quelle année a eu lieu l’exposition universelle à Paris qui a précédé celle de 1900 ?\n","answer":"1889"},{"id":21,"typeId":2,"question":"En quelle année a eu lieu l’exposition universelle à Paris qui a précédé celle de 1900 ?\n","answer":"tour effel"},{"id":22,"typeId":2,"question":" Où a eu lieu la guerre des Boers qui a pris fin en 1902 ?\n","answer":"En afrique du sud"},{"id":23,"typeId":2,"question":"Pendant la Seconde Guerre mondiale dans quel port la flotte française s’est-elle sabordée ?\n","answer":"toulon"},{"id":24,"typeId":2,"question":" De quel pays d’Afrique, Dakar est-elle la capitale ?\n","answer":"senegal"},{"id":25,"typeId":2,"question":"Parmi les auteurs suivants, lequel a écrit Les Misérables ?\n","answer":"victor hugo"},{"id":26,"typeId":2,"question":" En quelle année et à l’occasion de quel événement l’Espagne devient-elle une démocratie européenne moderne ?\n","answer":"1975 le mort de Franco, Juan carlos devient roi d'espagne"},{"id":27,"typeId":2,"question":"Quel port américain est attaqué par les Japonais le 7 décembre 1941 ?\n","answer":"pearl harbor"},{"id":28,"typeId":2,"question":" Qui est l’auteur de cette maxime  : «  Aimez qu’on vous conseille, et non pas qu’on vous loue » ?\n","answer":"Nicolas Boileau"},{"id":29,"typeId":2,"question":"\n  Aux États-Unis, quel Président a précédé John Fitzgerald Kennedy ?\n","answer":"Eisenhower"},{"id":30,"typeId":2,"question":"Parmi les auteurs suivants, lequel a écrit Le Rouge et le Noir ?\n","answer":"stendahl"},{"id":31,"typeId":2,"question":"Où se situe la ville de Bagdad","answer":"irak"},{"id":32,"typeId":2,"question":"En juillet 2016, qui a succédé à David Cameron à la tête du gouvernement britannique ?\n","answer":"theresa may"},{"id":33,"typeId":2,"question":" Dans quel ouvrage Boileau livre-t-il ses conseils ?\n","answer":"l'art poetique"},{"id":34,"typeId":2,"question":" Quel Pape condamna le régime nazisme dans son encyclique Mit Brennender Sorge en 1937 ?\n","answer":"pie xi"},{"id":35,"typeId":2,"question":"Dans quel pays la bataille d’El-Alamein s’est-elle déroulée ?\n","answer":"egypt"},{"id":36,"typeId":2,"question":"Parmi les pièces de théâtre suivantes, laquelle est  Molière ?","answer":"amour medecin \ndon juan\navare\nles femmes savantes"},{"id":37,"typeId":2,"question":"\n  En République populaire de Chine, en quelle année \n Mao Zedong est-il décédé ?\n","answer":"1976"},{"id":38,"typeId":2,"question":"Qui a remporté les élections présidentielles au Portugal en janvier 2016 ?","answer":"马塞洛 索萨"},{"id":39,"typeId":2,"question":"En France, qui a été le dernier président de la IVe République ?\n","answer":"CDG"},{"id":40,"typeId":2,"question":"  Quelle est la principale conséquence de l’élargissement du Canal de Panama ?\n","answer":"Une réduction d’un tiers de la durée du voyage entre l’Asie et la côte est des États-Unis"},{"id":41,"typeId":2,"question":"Selon la Chanson de Roland, quel événement est à l’origine du massacre des hommes de Roland à Roncevaux ?\n","answer":" Il est trahi par son beau-père qu’il a envoyé négocier avec le roi de Saragosse et se fait massacrer à Roncevaux "},{"id":42,"typeId":2,"question":"En France, quel est le premier président de la République a avoir été élu au suffrage universel direct ?\n","answer":" Louis Napoléon Bonaparte "},{"id":43,"typeId":2,"question":"Parmi les scénaristes ou dessinateurs suivants, lequel est l’auteur de la série « Blake et Mortimer » ?\n","answer":"Jacobs"},{"id":44,"typeId":2,"question":"Parmi les films suivants, lequel est basé sur un ouvrage de Yann Moix ?\n","answer":"podium 领奖台"},{"id":45,"typeId":2,"question":"Parmi les auteurs suivants, lequel a écrit Birmane et Plonger  ?\n","answer":"christophe marco老师"},{"id":46,"typeId":2,"question":"En 2015, combien l’Allemagne compte-t-elle approximativement d’habitants ?","answer":"81 m"},{"id":47,"typeId":2,"question":"Durant la nuit de la Saint Sylvestre 2015, que s’est-il passé principalement à Cologne et à Hambourg ?","answer":"/  Plusieurs centaines de femmes ont été l’objet de violences sexuelles "},{"id":48,"typeId":2,"question":"Au premier semestre 2016, quelle est la population estimée des 9 pays de l’ASEAN ?","answer":"620 M"},{"id":49,"typeId":2,"question":"Où se trouvent les villes de Pondichéry et de Chandernagor ?\n","answer":"inde"},{"id":50,"typeId":2,"question":"Début 2016, 300  000  emplois ont été créés en Angleterre, combien approximativement sont restés vacants ?\n","answer":"800 000"},{"id":51,"typeId":2,"question":"Quelle est la projection de la population du continent Africain pour 2050 ?","answer":"2.4 Milliards"},{"id":52,"typeId":2,"question":" En 2016, quelle est approximativement la part de la population de Londres née en dehors du Royaume-Uni ?\n","answer":"37%"},{"id":53,"typeId":1,"question":"2*2=?","answer":"4"}]}